彭博：不少香港銀行家寧放棄高職厚薪計畫移民

香港數萬人7月1日不顧禁令上街遊行，反對即日實施的港版國安法。 REUTERS - TYRONE SIU

彭博訪問了多名計畫一名的香港銀行家，其中一名在環球金融公司工作的李女士，她今年10月將移民加拿大，已在多倫多購買房屋。移民令她放棄年薪100萬港元的職位，在加國未有新工作，屆時還需賦重稅，並須忍受冬季嚴寒，她承認擔心工作前景，經濟不景下很多公司凍結招聘，“可說是移民最差時機”，但她與丈夫仍堅持移民，只因對香港前景不樂觀，相信未來國際金融城市將變成內地一個城市，不想再久留。

報道又引述資深投資銀行家Sam及併購銀行家梁先生，前者計畫返回成長地悉尼，縱使明白不容易找工作甚至需轉行，當地待遇不及香港，稅率卻比香港高，也決定舉家移民；梁先生將重返離開10年的倫敦重新開始，同樣是未有工作前景，深知稅率高，為的是三歲兒子的將來，“我不介意放棄香港一切”。

有為香港及華南地區金融業招聘的人士稱，以往八成客戶希望在香港找工作，現在卻是一半客戶希望在海外求職，這因顧慮港版國安法，在經濟衰退下就業前景亦大減，他們覺得從工作及收入看，香港再不是長遠賺錢及發展事業的首選。

事實上，根據路透社這個月初的一篇報道指出，北京在香港實施國安法，將勢必削弱香港的社會自由和打擊經濟韌力，人才流失確實在發生之中，（The brain drain risk is real）。

報道引述香港民意研究所最新的一項民調指出，有七成接受訪問的港人對未來前途不感信心。

又被支畜溝淡

回憶小子 : 收到風好多八、九十後中產因為唔捨得香港既高人工而唔打算移民

一睇到呢個POST標題即刻諗起呢個PO

binc炒車撚

瞬間打臉

香港private banker一早比支那人做哂啦

原文

不過文入面既就算咁都決心走,eg

“I don’t mind giving up what we have in Hong Kong to trade for a better future for my son,” said Leung, adding the hardest part will be leaving his parents behind. “I don’t mind starting all over again.”

但香港仍然係最揾錢金融中心

“I have to say Hong Kong is still the financial center where bankers make the most take-home salary,” Tang said.

走law, 我有位上了

佢哋做得掂先算啦

美中仲未和好
佢塊臉已經腫到變豬頭

低稅
但計埋生活品質其實一定外國好

when you have the money, many places are equally good I. terms of quality of life....when you don't have the money, council housing in the western countries are certainly better when compared to the local counterparts

乜撚野banker 年薪得一球
bo 中層都有啦

依條戇鳩仔都算另類燈神

年薪得一球? beggar

唔講都知

港共：香港好穩定，冇人走資

外人 返中環=Banker

D人鳩UP唔洗成本

任何人返銀行工=banker

好耐多big4狗稅後搵少三四成
呢兩三年唔少人去外國

係咪嗰個電訊盈科sales

實有班fg以為”今次仲唔輪到我上位”
佢哋忘記咗班大陸人

條友成日放假風，好懷疑係0.5

比支那人頂個位咋 幾時到你

呢條友一早Block撚咗

呢d文都係比連登仔打下飛機

條賤種鳩up唔駛本, 佢d風仲勁過Bloomberg呀 ,依家真係煎撚咗佢兩把咁, 五毛真係垃閪圾

乜佢仲未死咩

唔係高薪厚職咩

你真係弱智

日本文宣戰線要人!!!

USD

香港銀行家走
支那銀行家搶住黎做

100萬港元

本來預定過埋年，就移民，但今日老話比50萬bonus 比我，但下年9月先比

一個月都有八萬
算係咁啦

不過都知有d IT 高層都係一個月七萬幾都轉左去澳洲發展

你地產AA上條毛

升跑鞋?

為的是三歲兒子的將來，“我不介意放棄香港一切”
好爸爸

論大陸人都唔請反中亂港嘅fg啦

又拉三個 睇到新聞都難受
走啦仲交税比呢個政府咩

好撚多支那人係小紅書 微博分享佢地係香港/外國高薪厚職啦

乜鳩打臉呀